有無人覺得刀劍四季好似講緊中國或者香港

係裏世界內，d人諗野要順從皇帝或教主，一有自己諗法就會眼痛。

若有自己諗法去到一個地步，就會自己拆隻眼，再去搞革命

利申：諗多左

唔怪得我屎眼呢排痛痛地

入面講緊嘅法律其實講緊我地一樣嘅野。
到底法律係咪必須遵守，係咪法律界定左呢個行為唔啱時呢個行為就一定係錯？
係咪政府無出不反對通知書而我地要遊行就係錯？
係咪當警察唔再執法時我地用私了就係錯？

係咪法律無講咁樣係錯時呢樣野就唔係錯？入面貴族可以任意以懲罰為名搞女仔；係咪警察接受左命令開槍打人就係正確無錯？

結論
法律只係方便當權者統治嘅東西。我地應該用自己良知去判斷每件事是否合乎公義，而唔係靠法律黎界定行為是否合乎公義。

如果樓豬呢個post用巨人鋼鍊個啲
肯定好多清泉毒撚正皮

同意

有冇人覺得多啦A夢好似講緊中國或者香港

香港好似大雄咁俾中共搶哂d野

this=樓主

日本動畫好強調正義對抗邪惡

香港人睇到上腦 人地武士精神我地香港人都有了解到

但係事實上架仔唔敢反抗

首op都好應景 (resister)

所以只能夠宣洩係漫畫度